\documentclass[11pt, letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{helvet}
\usepackage{fancyhdr}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Definición de colores
\definecolor{navyblue}{RGB}{0, 51, 102}
\definecolor{graybg}{RGB}{240, 240, 240}

% Configuración de encabezado y pie
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\textcolor{gray}{Desglose de Costos -- Confidencial}}
\lhead{\textcolor{navyblue}{\textbf{Plataforma Integral de Clústeres NL}}}
\rfoot{Página \thepage}

\begin{document}

% PORTADA
\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{2cm}
    {\Huge \textbf{\textcolor{navyblue}{Propuesta Económica Detallada}}}\[1cm]
    {\Large \textbf{Plataforma Integral de Clústeres del Estado de Nuevo León}}\[0.5cm]
    {\large Desglose de Inversión por Módulo y Componente Técnico}\[2cm]
    
    \textbf{Preparado para:}\
    Secretaría de Finanzas / Dirección de Clústeres\
    Gobierno del Estado de Nuevo León\[3cm]
    
    \textbf{Fecha:}\
    5 de diciembre de 2025\[3cm]
    
    \vfill
    \begin{flushright}
        \small \textbf{Nota:} Este documento desglosa los costos unitarios de desarrollo, infraestructura y licencias de uso perpetuo del software, conforme al alcance definido en la Fase 1 (MVP).
    \end{flushright}
\end{titlepage}

% CONTENIDO
\section{Resumen de la Inversión y Alcance}
La presente propuesta abarca el desarrollo ``Llave en Mano'' de la Plataforma de Gestión de Recursos Gubernamentales, correspondiente a la \textbf{Fase 1 (MVP)} descrita en el Documento de Análisis de Requerimientos.

El costo se justifica en la implementación de estándares de seguridad bancaria, trazabilidad fiscal y auditoría gubernamental, enfocados a cubrir el ciclo operativo principal de convocatorias, solicitudes, validación y seguimiento de apoyos.

Las funcionalidades contempladas en fases posteriores (optimización, integraciones avanzadas, firma electrónica, integración SAT, entre otras) quedarán sujetas a contratación y presupuesto adicional.

\section{Desglose de Costos por Módulo}

\begin{table}[h]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{p{0.7\linewidth} r} % Ajuste aquí para mejorar la distribución
        \toprule
        \textbf{Concepto / Módulo} & \textbf{Costo Unitario (USD)} \\
        \midrule
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{1. INFRAESTRUCTURA Y SEGURIDAD (BACKEND)}} \\
        \rowcolor{graybg}
        \hspace{0.5cm} 1.1 Arquitectura de Base de Datos Encriptada & \$2,500.00 \\
        \hspace{0.5cm} 1.2 Sistema de Roles (RBAC) y Permisos Granulares & \$1,800.00 \\
        \rowcolor{graybg}
        \hspace{0.5cm} 1.3 Módulo de Auditoría Forense (Logs Inmutables) & \$1,500.00 \\
        \hspace{0.5cm} 1.4 Configuración de Servidor (Hardening, SSL, WAF) & \$1,200.00 \\
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{2. LÓGICA DE NEGOCIO Y TRÁMITES}} \\
        \rowcolor{graybg}
        \hspace{0.5cm} 2.1 Motor de Reglas Financieras (Validación Presupuestal) & \$3,000.00 \\
        \hspace{0.5cm} 2.2 Ventanilla Digital (Máquina de Estados de 12 pasos) & \$2,800.00 \\
        \rowcolor{graybg}
        \hspace{0.5cm} 2.3 Expediente Digital (Gestión Documental Inteligente) & \$2,200.00 \\
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{3. INTERFAZ DE USUARIO (FRONTEND)}} \\
        \rowcolor{graybg}
        \hspace{0.5cm} 3.1 Panel de Control (Dashboard) de Gobierno & \$2,000.00 \\
        \hspace{0.5cm} 3.2 Portal de Clústeres y Empresas & \$2,000.00 \\
        \rowcolor{graybg}
        \hspace{0.5cm} 3.3 Sitio Público de Transparencia & \$1,000.00 \\
        
        \midrule
        \textbf{SUBTOTAL VALOR DE MERCADO} & \textbf{\$20,000.00} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Justificación Técnica de los Costos}

\subsection*{¿Por qué un Backend de \$7,000 USD?}
No es una base de datos común. Incluye:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Seguridad de Grado Gobierno:} Encriptación AES-256 para datos sensibles de las empresas.
    \item \textbf{Trazabilidad:} Cada registro guarda historial de cambios. Si un usuario modifica un monto, el sistema guarda la versión anterior, la nueva, la IP y la hora exacta. Indispensable para auditorías.
\end{itemize}

\subsection*{¿Por qué un Motor Financiero de \$3,000 USD?}
Este módulo evita errores humanos y corrupción. Valida automáticamente:
\begin{itemize}
    \item Que las aportaciones del Clúster sean $\ge 15\%$ del total.
    \item Que no se excedan los topes presupuestales por rubro.
    \item Bloqueo de facturas duplicadas o fuera de vigencia fiscal.
\end{itemize}

\section{Consideraciones de Alcance y Exclusiones}

\subsection*{Migración y carga inicial de información}
La presente propuesta no incluye la migración masiva de información histórica proveniente de archivos Excel, correos electrónicos u otros sistemas legados.

Se incluye la configuración del sistema y la habilitación inicial para la captura de información. En caso de requerirse carga histórica o migración masiva de datos, ésta se cotizará de manera independiente conforme al volumen y complejidad.

\subsection*{Infraestructura y ambientes}
La propuesta considera la habilitación de \textbf{un (1) ambiente de producción}. Ambientes adicionales (pruebas, capacitación o desarrollo) podrán habilitarse bajo requerimiento expreso y estarán sujetos a costos adicionales de infraestructura.

Los costos de infraestructura en la nube (servidores, almacenamiento, respaldos u otros servicios) no se encuentran incluidos en el monto de esta propuesta y serán contratados directamente por el Cliente o re-facturados según tarifas del proveedor tecnológico elegido.

\subsection*{Soporte, garantía y acompañamiento}
La garantía de 3 meses posterior a la entrega cubre exclusivamente la corrección de errores de programación atribuibles al desarrollo original.

Ajustes operativos, modificaciones a reglas de negocio, cambios normativos, acompañamiento durante convocatorias reales o nuevas configuraciones no previstas se considerarán servicios de soporte o consultoría y se cotizarán por separado.

\subsection*{Cambios normativos}
La presente propuesta se basa en las Reglas de Operación vigentes al momento de su elaboración. Cambios posteriores en dichas reglas que impliquen ajustes en flujos, validaciones, formularios o reglas de negocio podrán requerir desarrollos adicionales que serán cotizados de manera independiente.

\section{Oferta Final Integrada}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|r|}
        \hline
        \textbf{Concepto} & \textbf{Importe (USD)} \\
        \hline
        Suma de Módulos Individuales & \$20,000.00 \\
        \hline
        \rowcolor{red!10} (-) Descuento por Integración de Paquete & -\$5,000.00 \\
        \rowcolor{red!10} (-) Subsidio Tecnológico Nuevo León & -\$5,000.00 \\
        \hline
        \rowcolor{green!20} \textbf{INVERSIÓN TOTAL FINAL} & \textbf{\$10,000.00} \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5cm}
\textbf{El precio incluye:}
\begin{itemize}
    \item Licencia de uso perpetuo e ilimitado del software desarrollado en el alcance descrito.
    \item Manuales técnicos y de usuario correspondientes a la Fase 1.
    \item 3 meses de garantía post-implementación sobre errores de programación.
\end{itemize}

\end{document}